%@P:exocorcp
Une association désire acheter un grand nombre de lots pour une tombola. Voici un tableau représentant ses achats.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Prix d'un lot (en \si{\EuRo})&5&7&8&8,5&10\\
\hline
Nombre de lots achetés&30&20&10&30&20\\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Quel est le prix moyen d'un lot ? Le prix médian ?
  \item Si l'association obtient une remise de 10\% sur les prix, que devient le prix moyen d'un lot ? Que devient le prix médian ?
  \item Si, au lieu de baisser de 10\% le prix de chaque lot, on diminuait de 10\% le nombre de lots, que deviendraient alors le prix moyen et le prix médian ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Le prix moyen est
    \[\Eqalign{
      M&=\frac{5\times30+7\times20+8\times10+8,5\times30+10\times20}{30+20+10+30+20}\cr
      M&=\frac{825}{110}\cr
      M&=7,5~\mbox{\si{\EuRo}}\cr
    }\]
    Le prix médian est 8~\si{\EuRo}.
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        Prix d'un lot (en \si{\EuRo})&5&7&\rnode{B}{8}&8,5&10\\
        \hline
        Nombre de lots achetés&30&20&10&30&20\\
        \hline
        E.C.C&30&50&\psshadowbox{\rnode{A}{60}}&90&110\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
    \ncline{->}{A}{B}
  \item\hfill\newline
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        Prix d'un lot (en \si{\EuRo})&4,5&6,3&7,2&7,65&9\\
        \hline
        Nombre de lots achetés&30&20&10&30&20\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
    Le prix moyen est
    \[\Eqalign{
      M&=\frac{4,5\times30+6,3\times20+7,2\times10+7,65\times30+9\times20}{30+20+10+30+20}\cr
      M&=\frac{742,5}{110}\cr
      M&=6,75~\mbox{\si{\EuRo}}\cr
    }\]
    Le prix médian est 7,2~\si{\EuRo}.
  \item\hfill\newline
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        Prix d'un lot (en \si{\EuRo})&5&7&8&8,5&10\\
        \hline
        Nombre de lots achetés&27&18&9&27&18\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
    Le prix moyen est
    \[\Eqalign{
      M&=\frac{5\times27+7\times18+8\times9+8,5\times27+10\times18}{27+18+9+27+18}\cr
      M&=\frac{742,5}{99}\cr
      M&=7,5~\mbox{\si{\EuRo}}\cr
    }\]
    Le prix médian est 8~\si{\EuRo}.
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        Prix d'un lot (en \si{\EuRo})&5&7&\rnode{B}{8}&8,5&10\\
        \hline
        Nombre de lots achetés&27&18&9&27&18\\
        \hline
        E.C.C&27&45&\psshadowbox{\rnode{A}{54}}&81&99\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
    \ncline{->}{A}{B}
\end{myenumerate}